月入13k過住惡性循環既生活

租己經唔見8k
水電煤電話費上網費又1k
食飯搭車返工都冇左3k
留返1k儲起應急睇病
生活就係咁無限循環
買樓？旅行？ 諗都唔好諗

租平啲囉好有錢？

租工廈平一半呀師兄

財經台垃圾假膠

得13k學咩人搬出黎

喺香港冇100k一個月都唔好講生活，仲要前提係有層供完嘅樓+冇仔女

樓主2個月收入多3k

同女友夾埋月入31k都只係敢租8k既屋住

借一年有12k 去旅行有突

唔租屋+長期帶飯都慳到唔少啦

揾緊40k都係痴屋企人住

月入一億都係痴屋企人住

搵個平租d既地方啦

個個都要私人空間要獨位唔同屋企人住

唔怪得香港租金同樓價咁貴

利申：搵45k 但都同屋企人住

呢d基本人權姐

你同屋企人住咪唔洗比租

咪就係 講到好似想自己住係錯咁

On9

8k租，是咪劏房？

返多份搵多10k

你估連登流？

ON9 想自己住無問題
問題樓豬不自量力 搵個13K學人出黎住

無咁大個頭 唔好戴咁大頂帽

今年先知香港租貴？

樓主最錯係上連登呻姐 生活係要取捨 搵萬三出黎住遇左慘架啦

咁早就開post 9uP

月入13k 走去租8k樓
自己攞黎架喎

去東莞珠海佛山旅行都係旅行 。努力啲搵錢諗下點樣搵多啲好過啦

點解要租？

13k 公屋申請唔到
啲人話點解要租 真係笑左

認同

咁租之前住緊乜？

你計下條數香港幾百萬人點人人有單位住。

食撚左藥未 想自己住都要比你話

想還想，面對現實啦。

賺13k都搬出去住
預左辛苦

有頭髮邊個想做廁哥
公屋撚由細到大連自己房都冇
大個咗想搬出黎有返啲私人空間姐

搵多你一倍，租少你五舊都覺得辛苦
旅行又只可以去日本唔去得歐洲 ，帶飯帶得多都覺得寡，出去食又覺得貴
屋企無電視無電腦無遊戲機

利伸老婆都搵差唔多你一倍 但租都係我交

呢啲局面真心慘
已經唔係諗將來點成家立室（拍拖都拍唔起啦，供樓又係得啖笑）
分分鐘touch wood 一個大病你都係咁先

仲講緊below 13k既大有人在

同揾13k，但每個月供架車8k有咩分别

係香港想自己住 傻撚咗？

住工廈，3k租

個個都有自己原因要搬出嚟住
不過你搵啲 $5k 或樓下既搬啦

一係搵多d,一係搬翻屋企，一係搵條女share
無其他選擇

長期搵13k既，不外乎都係無學歷，做西工

草夠五個月，就有五千

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

萬里雖然死咗

但係一雞死一雞鳴

上網一搵就搵到
最好租d近gym room 比幾百蚊個月當沖涼

有冷氣有廁所，有上網，買張梳化床

你屌佢搵13k租8k我理解 但係你而家屌哂全部人真係on99

13k人工租屋冇問題呀，但唔好開post叫春囉

13k就算係以前樓價都未必租得起，冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽啦

on撚鳩，乜都講人權
你check 下人權包d 咩先啦
人權都唔包居留權ar, 包你自住權？
想自住就比錢，冇錢就算鳩算

好好笑？

依個post睇第一句已經唔洗再睇

搵13k 最盡只能租4-5k
租唔好過收入40%其實係常識

搵個相熟朋友夾份租

去搵公屋暗盤啦

有電話費 比咩撚上網費啊
Join個無限plan啦

獨立廁都係加1-2k
但睇下樓豬想唔想囉

我都係40k....但要供樓

Yes
抵玩

萬里幾年前死左
國家主席都唔洗選啦

你有冇睇晒我講乜？

一雞死一雞鳴，萬里死咗，自然有第二個萬里

咁月入8500～9500個d點，唔使比家用自己洗錢

住唔撚掂就死返去同屋企人住
最撚on9係又要搬出去又要屌好撚柒辛苦 曬尻氣既
你搬得出去就預撚左嫁喇 你係香港呀大哥 你估外國平平地有埋花園比你屌閪咩

真知灼見

笑死 搵果萬幾蚊學人租8k
先講資格後講質素

諗起到時加租你又無份加人工真係笑死
成世都咁廢

原來唔識計數
收入支出自己唔識balance都夠膽開post話比人聽

我30k都唔敢搬出黎

完全唔應該搬出去住

13k係香港咪話生活啦，生存都難呀大佬

唔租屋訓街呀

原來咁多人都假定人人有得痴屋企人住
8k只租到around 150呎嘅樓 再平啲咪板間房
月入13k嘅自力更生人只配過咁嘅生活
成日怨人地父幹 自己又咪係屋企痴飲痴食

相反係日本搵13k 自己照顧到自己 出去租屋住唔成問題
香港

屋企生活美滿既人根本唔會明
你估搵得少都出黎住好巴閉咩
邊個唔想係屋企痴飲痴食呀

1/3都唔多掂

你係值板間房

搵萬四一個月 因為屋企問題搬左出去住
好在有朋夾份 每月3k租
又儲到3k
但真係好大壓力
I know that feel bro

啲人覺得有得痴屋企人住係天經地義

13k租8K樓，係咪有點兒那個？

13K已經超標無資格申請
而且單人申請10鳩幾年都排唔到

係就係辛苦啲 但唔搬就死梗

150呎 仲衰過公屋最細單位
一係同人地一齊住
一係板間房
就算平極都唔會少過7k

依家政府迫人拍拖結婚

搬出黎都要睇咩原因 有d人同父母不同 有d人直程係寄人離下 大咗要出返黎住
得13k有得同父母住就同父母住 係冇能力呀ma
真係迫住出黎住 就要屈委 搵平租d啦 一係就搵份人工高d
如果只係自己想出黎住 又要搵13k 又要租8k 又要呻
條路自己揀 仆街唔好喊

連登有班友假設咗每個家庭都每人一房，相處和洽，父慈子孝，所以唔明白搬出去住嘅心態

為世所逼無計，但盡量要慳，租工廈做工作間最抵玩

有無人喺香港住過air bnb？

小草🤤

你班人真係痴線 樓主8k可能已經係劏房黎 屋企有樓洗撚自己出黎租 個問題係香港樓價貴到離譜 你地就屌人不自量力 覺得樓價高冇問題 比著你地一家幾口住一間劏房 睇下你地會唔會搬走

帶飯嘅飯邊到嚟，食屋企啫

咁你on9姐 屋兩個人住 租你一個交

好彩住緊公屋，一年仲可以去幾次歐洲

買餸雜費有時佢出姐，你同你老婆餐餐除2計到足嫁

工廈平一半喎
食都無得食仲諗犯唔犯法?

唔諗犯唔犯法不如去偷呃拐騙啦
你有冇腦架

樓上講得啱
你估個個屋企都有條件
可以比你痴屋企痴到幾廿歲人

深水埗好似5k 都有1人單位， 3日食杯麵 晚餐食生果，星期六日食一餐 btw 你搵13k mpf 左500 事實上你得返500, 其實租錯地方,

完來假膠 on99子

原來假膠，完

轉份無收入證明嘅工
拉老豆老母排公屋

所以咪問緊樓主 本身住緊d乜囉。
估黎做乜

點解自己出黎住係基本人權
有得住係人權
但係搬出黎自己住唔係lo

冇計到足你地就開個聯名啦 租俾係個到扣囉 冇人叫你on99俾曬

13k排乜撚

家家有本難唸的經啦屌......

依家最低工資都排唔到
on9 政府

屋企人有無做野？
搵人轉份無收入證明就排到啦
再搞多場嘈交
再搵社工

你好撚煩 你有30萬好撚巴閉咩？成日嘈尻住哂

我明啊

我搵40k
租己經唔見25k
水電煤電話費上網費又1k
食飯搭車返工都冇左3k
留返1k儲起應急睇病
生活就係咁無限循環
買樓？旅行？ 我諗都冇諗
唔好屌
我同你一樣交人工60%嘅租

租床位囉，千幾二千蚊搞掂，月儲5k不是夢
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
之後又可以點

做乜唔買樓

咁你留左幾多錢炒股呀

佢痴屋企人又有公屋住點同
成世頹廢都無所謂
公屋住到死果日

樓主唔講detail好難怪人地咁講野

搵13K但拎8K租屋唔係博屌仲想點?

如果搵13K拎12K租屋上黎呻係咪又要同情你?
依個已經唔係樓價高唔高既問題
係你無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽既問題

假膠啦

比人入一億入你屎眼咋話

唔係樓主想拎8k租屋而係最低消費係8k呀屌你
成班晉惠帝住屋企痴屋企就問人點解唔住屋企
瞓街好唔好？
街都無得瞓啦食環又趕又噴水
你班撚屌係咪將所以野諗得太理所當然

咪臭係

搵咁少就唔好講出黎啦

點解唔住屋企

因為冇屋企依樣野

本身環境好差？ 頂唔順？

好多時想搬出去唔係因為屋企窄 純粹係想靜返下 香港環境係強逼人接受大量音訊 但其實有人是唔喜歡熱鬧的

屋企人死左咪冇屋企囉。上面成班溫室小孩係度問點解唔痴屋企點解要搬出黎。有得同屋企人住你估我想搬呀?

我夠想住千尺大屋啦
咁有時無能力就係無能力
夾硬充大頭鬼真係無得怨

係呀你條命係咁賤架啦

我追晒成個post樓主都無講過自己本身住邊
又無講咩原因唔同屋企人住
問咗咁耐都無答過
事實係有好多人明明有得同屋企住
但因為想要私人空間先搬
如果樓主係呢種情況又真係抵屌

所以我唔係撐佢。不過想大家明白家家有本難念的經呢個道理，而唔係企係高地屌柒人做乜不自量力。

THANKS 巴打。

我點知你

咁係道德高地咩
反而覺得講埋啲咩每個人都有搬出去住嘅權利呢啲懶係講人權但又唔實際先係道德高地

8k點會係最低消費

村屋8，9000已經有700呎三房一廳
三個人夾一人三四千搞掂

唔肯一齊住既話
租間細村屋 5，6000 都有

樓主唔肯屈就住遠啲
仲係度屌9人

一個人搵依個數但都唔敢租樓住

月入13k就住番你老母個西到啦

村屋8-9000租 700呎1定好偏僻，近市區既村屋呢個價位已經係10年前既事，而家無14K以上都唔洗諗

6000租個D要去到上水元朗中間D村，交通極唔方便